LIHKG 箍牙集中討論區 33

感謝「中國是日本的」巴打提供以下菲臘牙科教學病人資訊

搶1001又唔開post

另外關於黑3角問題
係食物度吸收維他命c，曬太陽做運動
用牙線，刷乾淨啲牙，暖鹽水浪口
唔太嚴重半年內就會生返好

我帶左兩年固定器 一年全日 一年得夜晚 兩年冇帶之後
上排門牙和前凸同下排已經移左位 再箍過有冇可能半年箍完？
唉想整牙貼片 而家都唔知點算

Lm

研究咗幾日 仲未決定好搵邊個consult
黃x光 梁x莊 伍x山
依幾個好似唔覺有負評
我想揀黃但係consultation好似3千幾?
梁又話好full 唔好揀
伍就少啲人講 剩低其他人選都篩走咗先

見人講過話有人整咗牙醫consulting fee表但我搵唔到
我係下巴後縮 有啲嘴突 應該傳統+骨釘?
上面邊個牙醫好 定揀其他?

另外我見台灣林醫生話矯正可以將下巴帶前少少 但又見有巴打講過話牙醫話郁唔到
有冇人有經驗

做咩唔乖乖戴足？
要去牙醫度照下可唔可以再箍先知

Mok 完牙 好lun 痛 而家過左24小時都好痛 但冇血。打算唔食野 唔刷牙住 好驚整到個傷口

如果齋consulation唔做全套（兩張x-ray加牙模）都係800-1200，你可以去普通診所洗牙個啲100-200影張正面x-ray，再拎去你講個幾間專科度同姑娘講齋consult，但話自己有張正面x-ray比醫生睇（其實好少一黎就做全套，醫生都會叫你返去諗下，決定揀佢先再約時間影頭骨個張x-ray加整牙模）。

伍係少人講，始終佢個location唔friendly唔會有人特登搭車去箍牙，如果你住附近就cp價高嘅，佢係三個入面最平。梁的確好full好難約，要考慮清楚係咪可以等幾個月。黃價值就係三個入面最貴，但佢包剝牙，如果你係大忙人唔想周圍走又唔介意比多少少錢就係好選擇。

如果齋consulation唔做全套（兩張x-ray加牙模）都係800-1200，你可以去普通診所洗牙個啲100-200影張正面x-ray，再拎去你講個幾間專科度同姑娘講齋consult，但話自己有張正面x-ray比醫生睇（其實好少一黎就做全套，醫生都會叫你返去諗下，決定揀佢先再約時間影頭骨個張x-ray加整牙模）。

伍係少人講，始終佢個location唔friendly唔會有人特登搭車去箍牙，如果你住附近就cp價高嘅，佢係三個入面最平。梁的確好full好難約，要考慮清楚係咪可以等幾個月。黃價錢就係三個入面最貴，但佢包剝牙，如果你係大忙人唔想周圍走又唔介意比多少少錢就係好選擇。

九龍灣 或者 佐敦 有冇好醫生介紹

有冇食止痛藥

個牙醫係講明兩年黎唔洗帶 唉

下固定器要帶成世架喎

係囉 個醫生係咪玩野 係佢叫我一年全日 一年夜晚就得 我當時仲中學雞 又信曬佢

有冇邊度洗牙可以平過300蚊

政府牙科診所，但應該排十年

我都就黎要用戴固定器

轉眼箍左一年幾

睇下有無牙醫同你整個固定器
否則你而家都會繼續走位
然後睇下有無肯做二次箍牙的牙醫
唔好做zenyum個d

棚牙好黃
牙醫話戴晒所有箍先再清潔
仲有三個

有冇人箍過尖沙咀邱家寶要幾錢 consult左但驚好貴仲讀緊書

食左啦 下排唔痛 上排反而痛 重要唔係智慧齒，係普通大牙only
重要冇比消炎藥我

你令我重拾希望

喺呢度鄭重呼籲各位超過20歲嘅人
如果有興趣箍牙 請立刻行動
唔係嘅話有黑三角嘅機率會按日提升

所以唔好咁蠢為咗呢樣去磨牙
而唔同你講嘅牙醫就要諗諗啦

其實係清潔問題多過箍牙，唔係咁多人識刷牙
更加多人懶，覺得冇所謂唔用牙線

年紀大仲生得到？

Bosum絲真係好有心機答
我記得當初想consult黃醫生時都有問過你
答得好詳細

純粹係想讚吓你
真係好helpful

哇消炎藥必須㗎喎 無消炎緊係痛啦

對比後生梗會慢啲架啦

起碼有希望都好 慢啲好過唔生
我有啲位啲牙齒有疊位
估計到時嗰啲位會有黑三角
有定心理準備努力吓
多謝溫馨提示

唔包剝牙係咪去搵mk鄧剝?
黃個價算係中上定最貴個浸?
伍查佢address好似新界九龍都有

箍緊用一般牙線會麻煩啲，可以用箍牙嘅牙線
同埋就算有用牙線，最多2年就要洗次牙

冇話一定要去邊度剝牙嘅，到時專科個邊會出封信俾你去剝牙，佢會講清楚要剝邊一隻，去普通一間牙科診所就得。
黃算中上，最貴余xx齋箍可以過十萬（雖然諗極都唔明）
伍九龍診所好似兩個星期定一個月返得一次，唔太記得，我嗰時打過去問姑娘，不過唔知關唔關疫情事，呢點唔清楚。

有咩疑問你可以自行打去個別診所問姑娘，大部分都好好人會又詳細解釋你聽

每晚都要用牙線啦，係麻煩啲但都要逐粒粒粒去清潔啦冇得懶～
箍緊牙醫生係建議半年洗一次牙喎

清潔當然係原因之一 但唔一定
好似我咁牙齒比較圓 箍齊左之後 牙縫比較大 牙肉填唔滿個縫隙
同埋YouTube林榆琴牙醫都話箍牙年齡同黑三角產生機率成正比
不過牙線超級重要的

個句講緊箍完之後，唔好太耐先洗，唔好走咗去
箍前中後都會洗架啦

咁係未箍牙嘅人牙唔整齊令到難刷得乾淨
有幾多人會用牙線，加上箍牙又再更加難清潔
加上食生果(維他命c)再再難清潔，所以少/唔食
咪出現箍牙年齡成正比呢個情況

你都好人

想問下正式上箍前 放喺大牙之間藍色圈圈跌咗一個會唔會好影響 我知佢用途係擺戒指 但我淨係跌咗一個 仲要唔見咗 係咪下次翻去就冇得戴戒指 要再等

點解呀？ 我都有咁既打算

tw 梁醫生冇比我 我話點解冇消炎藥都唔比我

女仔m come 緊 可唔可以mok 牙架（2隻，唔係智慧齒）？上網啲人話唔可以但醫生話可以少驚佢水9我

上次出元朗洗，同無洗過一樣

你又唔驚上網啲人水鳩你
btw驚咪黎完先剝
最多咪遲一兩個星期

跌左咪姐係有位 有位咪放得囉

係唔係驚同時流失太多血 會低血壓同易暈？
如果決定要剝嘅話 剝完盡量補充多啲水份 同快啲返屋企休息
記得剝之前食返餐好嘅

其實可以嘅話最好黎完先剝
因為女仔月經好似話有唔知乜鳩嘢令啲血比平時難凝固等啲m排走哂
利申唔識

終於打電話約consultation 元朗牙醫都要排到2月尾

但我去到星期六先戴戒指 呢幾日足夠埋翻個窿

絲打最後揀咗邊個？

今日約 一個12月一個出年
等人cancel

你不如諗吓有咩情況係可以撐開左但唔跌出黎嘅先啦 如果冇就唔好杞人憂天

有冇巴打箍緊damon? 係咪真係快好多
想箍透明個款damon但好似冇乜牙醫會做

1 呢度都少人箍兩次 所以你google會快過喺度問人知唔知道自鎖係大約快幾多
2 想箍呢種你打去啲有自鎖嘅牙醫度問佢做唔做而唔係打兩個就想人餵埋你食

有黑三角了

鋼cool第五個月終於到橡筋地獄 好酸呀排牙

你約邊間呀？

其實箍左牙你地點用牙線？

攝入去啲鋼到

cwb黃
central梁

牙縫痛
keep住用牙線同消炎漱口水都搞唔掂

遂粒粒粒穿過去，大牙就塞到隻手最入但有時都會懶skip大牙

你隻隻牙都係咁?
用埋牙齦適都冇用
醫生叫我刷完牙都用防敏牙膏查一查嗰啲位

係下排中間d牙
已經有黑三角

刷牙太大力？

用電動牙刷刷

都要牙醫肯洗先得
再加埋疫情
唔想搵其他牙醫洗

唔爭在等多兩日m完
唔想見人流血不止

要唔要界開牙肉

我都好多黑三角
不過我啲牙本身倒三角形狀
一拉返開就咁

邊間？一路想知邊間可以laser割牙肉

全部都專科
我諗住consult咗普通科先睇下有冇需要轉專科
以前覺得唔洗箍牙 但越大個啲牙好似越黎越出咁

即係有縫針

好似可以睇係牙性定骨性決定專唔專

係呀 所以睇咗普通科先

我仲以為laser割牙肉係箍完牙棚牙拉高左
但係牙肉仲係原位所以先要割
原來係箍牙開頭就要割？

咁total幾錢？向入拉使唔使磨牙骨（齒槽骨）？之前睇到有巴絲喺度分享要

我個醫生話我人中短，唔夠位拉上去
只可以割牙肉

乜原來陶瓷同鋼箍有分別？我以為只係外觀上面嘅分別

你箍咗幾耐？想知道個價錢係幾耐之前 其實應該算平 8/9支釘的話，專科好似通常二三千一支

我直頭剝牙嗰日黎M 冇事的

有冇人cool傳統 試過甩咗粒釘 成日撞到都好驚

年頭打風咁

暫時嘅情況都幾滿意

有無人係葉曉瀛到箍過牙？
見網上comm得好少
（甚至可以話無咁濟）

想問下大家覺得胡春琳點？
我啱啱consult完佢 本身佢態度都好地地 係冷漠啲
但我一問到想箍damon佢就開始起晒鋼話冇得我揀 又話同普通個隻冇分別唔會舒服啲
最後開價50k普通鋼箍 見佢評價都幾好但驚佢難溝通

萬一箍到中途要移民, 果度D醫生會唔會唔肯執手尾?

大佬呢啲真係點答你就算有人話試過得都唔代表你去果個地方係搵到一個肯執手尾嘅牙醫

exactly！我個時去consultation佢都係咁，我冇話用damon or specify要用自鎖，只係問多句話有冇其他選擇，佢就起晒鋼咁，唔可以話係串嘅但就話「依家唔係唔想幫你，係你根本冇得揀」

竟然我記得佢都係主打damon

有無人試過箍隱適美箍到耳仔痛？
我箍咗2年 前兩星期開始耳仔最深處一猛大口/食嘢就痛 分唔清係耳仔痛定牙較痛
去睇普通科佢話可能耳仔發炎 但佢又無癑出 我滴完消炎水又無用

原來唔係得我一個係咁so far我consult左另外兩個專科(岑美恩同鄧連長)，佢地都係話自鎖箍得快啲，又可以耐啲先覆一次診，但係胡又咁講搞到我都唔知信邊個好

我都唔明佢仲講到話damon係宣傳手法多
後尾我問多少少佢就唔耐煩

其實damon係咪真係會冇咁痛？

佢個時話要我剝門牙，正常人聽到都會覺得奇怪，咁好自然都會問句「有冇其他選擇」，之後佢就咁講

你啱呀，自鎖尤其是damon係比傳統快啲，唔洗成日覆診，加同主打唔痛唔會刮嘴

胡唔係主打damon，中環梁醫生先係，梁好似話幾年前已經用damon代替晒傅統

so far我完全唔痛唔刮嘴唔會好似傳統咁生飛滋，我嗰時都係聽呢度啲人講咁好所以先識

其實究竟點解 我都係唔明個原理

之間有人po過一段片解釋，然過大家就明咗，不過唔知邊度搵返

但我明明記得佢都係比份Damon pamphlet 我
唔通我記憶錯亂

有無人開始箍牙(鋼線)無耐個唇就好乾

我係8月中搵專科開始箍，當時天氣好潮濕，而且我係由細到大冬天都唔洗搽潤唇膏果啲人黎。唔知關唔關箍牙事，9月頭個唇就好乾，到天氣一轉涼，吹北風惡化變埋唇炎。去睇皮膚科佢就話我似有野過敏，問佢關唔關牙箍事佢就叫我搵番個牙醫。搵牙醫之前Google到外國原來好多research都係有人對牙箍金屬過敏，走去問個讀Dental既fd都話係有可能對牙箍金屬過敏。但我之後去搵番個牙醫(專科)又話幫人箍左廿幾年都無見過咁既情況，一口咬定係其他原因，總之唔關佢事，又話如果我堅持拆晒啲野，又要重新比錢，而且啲牙唔知會點樣亂咁郁。依家個嘴唇係keep住發炎，勁無奈，唔知點樣先會好，騎虎難下咁。

睇耳鼻喉先得
佢有儀器照耳仔睇係咪耳膜受損

我皮膚對金屬敏感 就嚟上箍但完全冇諗過牙箍金屬呢個問題 而家有啲擔心

已經戴緊Retainer嘅巴打出街食飯點處理？

自鎖（透明/陶瓷）食野會唔會染色架？冇橡根

搵多個醫生睇

$200都試過但係洗牙專員洗 唔係醫生

已經睇左4個醫生，全部都係叫我搵番個牙醫傾

其實專科做左廿幾年野 可信過你個牙醫朋友
搵過第個皮膚科拎second opinion
睇下係過敏定普通唇炎
一係拆篩上陶瓷篩

傳統透明會唔會咁架

真係關事咩，你話口腔敏感好返都make sense啲，鋼線喺口入面但你就咀唇敏感喎⋯⋯而家專科點都可信過你個frd，人哋書都讀多7年先做到專科。淨係覺得你去睇嘅醫生全部都好唔專業，皮膚科加4個牙醫都直接推返你去箍牙醫生度，都好冇醫德，尤其係個皮膚科，佢個責任係幫病人搵出原因，大把人皮膚敏感唔會知原因

真係關事咩，你話口腔敏感好似都make sense啲，鋼線喺口入面但你就咀唇敏感喎⋯⋯而家專科點都可信過你個frd，人哋書都讀多7年先做到專科。淨係覺得你去睇嘅醫生全部都好唔專業，皮膚科加4個牙醫都直接推返你去箍牙醫生度，都好冇醫德，尤其係個皮膚科，佢個責任係幫病人搵出原因，大把人皮膚敏感唔會知原因

介唔介意講下係邊度？

人手洗定係機洗？

唔知原來有得機洗
我第一次洗想人手多啲，牙齒衞生員就ok

人手洗呀

啱啱第一次初步consult 完邱家寶
初步估計我要剝四隻牙
我阿媽對於我要剝四隻牙好大反應
想請教下各位其實有咩好同唔好

同埋有冇ching睇過蘇麗英可以分享吓

剝牙好定唔好
爬文囉

我屋企嘅長輩覺得冇咗四隻牙老咗嘅時候啲牙會易鬆 牙力冇咁好 同埋唔明點解要剝走健康嘅牙 但我自己嘅角度係我想啲牙齊啲咬合好啲唔好再嘴突 所以聽專業意見剝咗四隻 而家每逢我大笑佢都會笑我個口入面有四個窿

有無人喺陳志菲牙醫到箍過傳統 知唔知大概價錢係幾多啱啱約左consultation

而家黃醫生都full
唔係箍佢
佢未係連登出名之前consult過
果時已經要等好耐

兩年零兩個月，下個月拆箍

有冇上骨釘？

冇
骨釘諗起都痛

剝完牙即刻上箍正唔正常 會唔會痛到仆街

有冇人用過水牙線求推介

最近d po講咗好耐 追po

我係大陸箍嘅 疫情關係都冇得返去再覆診 亦都唔想再返去了（由2月到而家冇搞過排牙）
但係其實上次個牙醫同我講已經拆得箍
知唔知有冇牙醫會幫我拆箍+整retainer

逐間牙醫診所打去問啦

想問吓菲臘同梁xx比較推薦邊一間？
利申 做咗consultation

食乜都攝住 好煩
幾時先會習慣

箍緊/箍完牙嘅大家有冇覺得牙齦比之前萎縮咗？

有冇人箍過吳x珊牙醫？
想了解下箍咗幾錢，等我大約有個概念

深水埗旺角 有冇箍隱適美介紹

有啊我係佢到箍緊傳統🤓
傳統45000包洗牙、剝牙
陳醫生手勢好好，好溫柔😂個到啲姑娘都幾吹得
一開始我去consult佢建議我箍隱式美😂但我堅持箍傳統

大老細

我都係，其實我本身有幾隻牙已經有萎縮冇黑三角，點知上箍前去洗完牙出嚟就有黑三角好唔開心

之前consult有箍完效果圖，都知箍完會有黑三角，估唔到洗完牙會咁明顯唔知拆箍嗰陣會點

可能因為牙醫幫我洗（磨？）走咗門牙啲漬，所以一出嚟就變咗黑三角，希望啲郁下之後會冇咁明顯

係佢到箍緊 好貴

知唔知點解要sell你箍隱適美？
因為箍隱適美 個牙醫根本冇咩要做
係靠人地公司印啲牙套出黎配合調整

仲有就係 佢唔識箍你個種牙形
所以叫你箍隱適美 咁就掉比美國公司個邊搞
最唔需要專業訓練
講得出隱適美先做到呢個效果已經on9
行內人都知箍牙一定係落釘最夠力
老實講隱適美力度唔係好大
所以唔係個個case適合
最適合係啲簡單case

好多case係箍完埋唔到尾 咩都冇調整好
openbite既繼續openbite 倒及既繼續倒及
但係啲牙已經剝走曬
話個事實俾你地知
其實普通科牙醫係冇牌箍牙
咁點解佢地可以幫人箍牙？
因為佢地只係需要聽一個講座 就可以幫人箍牙
thats why你真係想箍靚棚牙最好就唔好去普通科
除非你想箍隱適美 又唔係啲好嚴重既case
因為專科考個牌都要6年以上 一定pro過淨係聽一個講座既普通科牙醫

利申 我自己係專科箍牙診所姑娘 以前自己箍過隱適美 所以唔係話隱適美就唔好 只係唔係個個適合

但樓主呢啲情況如果唔落釘 唔好諗住可以箍好棚牙

你箍專科定普通科先？

我箍專科

以前係咪有牙周病？牙肉紅腫？洗牙係咪好多牙石？

我冇牙石架，但懷疑有輕微牙周病，同可能清潔得唔好，姑娘話我刷牙太大力

清潔得唔乾淨先會有牙周病～
有牙周病牙肉就會腫 要洗牙先可以消腫
但係有牙周病腫過既 就會牙肉萎縮 定律黎
冇得補㗎牙肉萎縮 你再唔做翻乾淨啲好快甩牙
所以先話箍牙期間點解要清潔得乾淨 就係咁解
有冇用牙縫刷呀？有冇買專用既箍牙牙刷？有冇用牙線？ 姑娘/醫生有冇教過你箍緊牙要點刷牙？

同埋刷牙唔係大力就乾淨 係要刷得耐同仔細 有角度㗎
你大大力刷只會整傷牙肉

岩岩上箍

祝福你

Ching 箍咩呀幾錢呀
我未做手第2次consult 未知價錢

如果你係哨牙 唔剝牙都箍得
不過就淨係改善到咬合問題
改善唔到面形嘴突問題
如果想個嘴唔嘟出嚟 想個面形靚啲咁就要剝牙

30歲
啲牙好唔齊又好尖

女朋友要我箍

但係尖嘅問題 箍牙係咪解決唔到

我箍傳統 6萬 陶瓷要+8千
有人介紹平2千

我以為係5萬幾呢d位
都要6萬
Wuuu 好貴呀

唔理咩事都睇左牙醫先啦屌

有無同我一樣，固定器有白色嘅嘢黏著

我覺得要pin呢個

膠水⋯？

要圖？好核突

有係有 但唔係專精
你搵佢地洗牙補牙個啲就叻
箍牙同普通科好唔同㗎個system

佢地算係識基本嘢囉 唔係唔識箍
但好多唔夠專業
所以先至會有啲人箍到咩牙齒壞死啊乜乜柒柒咁

專科始終日日都幾廿個patient係到箍牙
普通科有時候可能一個箍牙既pt都冇
自己衡量囉
只可以講普通科風險會大過專科既
所以先平啲

但同時 專科就唔會好熟普通科啲野
所以補牙洗牙呢啲就搵返普通科啦 佢地會專精啲

尖係因為啲牙唔齊 咬合唔好 平時冇機會磨到啲牙
箍翻齊就會慢慢鈍翻

箍緊invis？

你有冇專科醫生推

呢兩日開始戴固定器 , 唔知點解覺得戴固定器仲酸軟過箍果陣, 特別刷果果時
盡量避免出街食飯，要食都揀d 洗手間乾淨d 既去食，食之前去洗手間洗手+除固定器

邱家寶個邊幾錢呀

Ching用邊隻牙線？ 我用緊佳之選啲線真係成條麻繩咁粗

klb李醫生洗得好唔好 好似650？之前問過依家好似冇得洗牙

我第七個月先上橡筋
係咪姐係你進度快啲

佳之選 用開oralb

岩岩上箍 暫時只上上排，好唔慣呀

下星期上

我之前個牙醫consult果陣就話搞得掂
但其實唔識cool
仲死撐cool牙都解決唔到我牙齒問題
搞到我要曬多筆錢去專科執手尾

想問你地收縫係前面d牙一次過拉 定係 拉住一隻先？
我係拉一隻，收左縫再拉埋另外兩隻

有冇巴絲知道銅鑼灣胡春琳點？
追哂之前啲post
見到有位巴打話佢full booking
既然咁多人搵佢應該冇伏？
唔該哂

絲打你呢間專科咩名？ 手勢pro唔pro？ 7皮點分期法？

最尾隻牙條鐵線甩咗 點算 吉到勁痛

推我就唔推薦啦 費時自爆哈哈哈哈
我自己間專科既牙醫係手勢好既
但有時會鬧埋patient 唔係啲咩溫柔牙醫黎

有用就得㗎啦 睇下有冇需要去買啲箍牙專用漱口水
會再多一層保護既 但係真係千奇唔好懶

最好最乾淨真係水牙線

屌用左4個月就壞左係carxxxsell到買

好多呢啲我地診所都好多人埋唔到尾要過黎執手尾
但有啲嚴重case我地醫生真係唔接㗎 上手整到太撈較好陰功 個啲真係

想問箍牙牙刷邊到有得買

邊隻牌子型號咁流呀水牙線好多款唔同
定係你買到二手嘢

Panasonic V字頭 好驚喎 不過我買250only
好似係新架 有哂盒

你箍牙診所冇得配？我地自己係有訂貨比啲patient返黎配既
如果唔係你要去啲專門賣牙科產品既鋪頭先買到
超市個啲冇㗎

屌 250蚊 我地用緊個隻賣緊800蚊

我地診所試過曬全部機最好用係PHILIPS個隻
啲水壓溫和得黎唔會唔夠力清垃圾
其他都麻麻地有啲又好易壞 你自己上網做下research應該知
不過缺點就真係貴啲

應該話最安全畢竟好唔好用就主觀既
飛利浦個隻水壓細啲唔會咁易整傷牙肉

一年都未落橡筋
但條鐵線屈左幾個圈圈 唔知係咪用黎收蓬

血汗錢黎嫁
d醫生真係好無醫德賺埋呢d咁既錢

唔怪得搵唔到

跪求大家推介油尖旺或荃灣普通科

仲係學生 價錢係最大考慮因素

鬧埋patient

我見amazon有 或者 hkxxmall有隻高露潔嘅賣

我就係貪平 又覺得係Panasonic 應該冇事

箍緊荃灣韓醫生 傳統3萬全包 consult 200
但我都係岩岩上箍 暫時冇咩問題

多謝你推介我

我就係要呢啲

咩牌子都冇咩所謂既 係箍牙牙刷就OK

你個隻應該都大水壓 一個唔覺意會打傷牙肉 不過會清得快啲

係㗎 有水魚錢唔賺咩呢啲庸醫

有人話HkT*mall有得賣 你可以睇下既
或者搵啲牙科用品專門店
記住一支牙刷用兩個月左右要換㗎啦
除左滋生細菌之外 因為平時要刷釘 啲毛好快會炸開
炸開左就會刷唔乾淨啲釘罅

各位巴打絲打知唔知邊到補牙平
實在有太多蛀牙 成10幾隻
補晒先箍到牙 又要洗多筆
好心痛 但只係怪自己

洗唔洗俾咗一大筆首期先再慢慢分期？
定係平均除開咁分期？

巴黎你係箍緊邱家寶定蘇麗英？

我補一隻牙 +$500 牙模個日 $2000 上箍個日15000 之後每次1000 唔知可唔可以除開 可以問左先

有無諗住做致敏原測驗？可能會搵到啲完全無諗過嘅致敏源

想問下岑美恩同鄧連長consultation大約幾錢？

淨補牙要幾錢？最近都煩緊補牙
其實有無得一路補牙一路箍牙架
實在太多要補

我都係上咗箍就有唇炎幾個月都未好
之後用咗個枝moilip就好返咗

邱仔

其實點解上咗箍會會唇炎？你係敏感定太乾

請問有無巴絲箍緊李嘉淳醫生可以推介我

打錯 李淳嘉

你準備莫名其妙地接收一大堆腐皮

我淨係係舊post見到人留tg 唔太識用

搵到啦 打搞晒
Acc問人借 希望手下留情

我諗係乾+讀書壓力 我本身都係偏乾既人 岩岩上箍就抿唔到嘴條脷又濕唔到嘴唇 兩條嘴唇就咁風吹日曬 加上係冬天上箍
之後瘋狂搽返潤唇膏都好唔返

咁你搽moilip之前有冇睇醫生
保重呀

牙齊但嘴突 想箍牙 有無邊間推介 嘴突係咪要專科

追咗陣post
上面話胡醫生淨係箍傳統？
因為本身做過少少research係想箍damon
亦都consult咗一個專科 不過想月尾consult埋胡醫生再決定 但如果胡醫生無damon諗緊直接去馬算
有冇consult過/箍緊胡醫生嘅巴絲分享下

有 自己覺得係類似牙石嘅野 用啲粗啲冇咁尖嘅針去刮甩佢 不過要小心啲慢慢細力刮 唔好整爛同整花個固定器

想問大家點清潔個固定器 我平時只係戴之前用牙刷加少少牙膏刷 但係見啲假牙廣告話牙膏有微粒會整花啲假牙 固定器會唔會或者怕唔怕花 唔通要買洗假牙片黎洗??? 唔想俾人以為我戴假牙

好感動你明，家下我唔識處理呀，已經被醫生警告

佢警告你乜野? 你問返佢係咩黎 應該點處理啦 可能醫生有正確方法

冇呀 有個做診所姑娘既frd拎咗啲藥同藥膏俾我 但都冇見效
不過而家好返哂！

Consult過蘇麗英
感覺比較實在
黎緊1月上箍

係下巴短定咩？

咁你而家係咪都箍蘇麗英呀？
你箍咩同埋幾錢到呀

有無巴絲嘴突箍但無打骨釘的
諗緊自己洗唔洗
同埋有打既你地通常上左箍幾耐上骨釘

啱啱liu牙發現有條橡筋斷左
點解橡根都會斷

我想問下有冇觀塘區/將軍澳區既醫生推介下
因為仲讀緊書 所以如果可以既話價錢平啲會更好

1 自己爬文
2 冇錢唔好搞咁多野 儲到夠錢先箍

大家覺得我呢個情況有無需要箍？
箍
唔箍
去左consult話要箍3年

箍牙夜晚要帶一世固定器 諗真啲好

之前就book咗consult伍fu山同梁dat志，咁伍就con完，梁就未con

咁我自己都知自己其實唔算係好複雜嘅case，係土地問題搞到啲牙有啲亂，都預咗要剝四隻牙，就想箍自鎖嘅。

咁之前con完伍就話傳統5萬5，只包一個reatainer，剝牙一隻600-800，洗牙都另收費，如果轉陶瓷加八千。其實想自鎖，冇咁刮呀嘛，但佢話佢好少做自鎖，但我都可以做，同埋我個case箍自鎖唔會快啲，加上佢話自鎖調角度會冇傳統咁好，咁我就點頭點頭，冇出聲，不過其實我傳統同自鎖都冇乜所謂嘅，係真係純粹想冇咁刮。

之後姑娘就好快手咁幫我排咗期剝牙洗牙，本身想等埋con梁先決定係邊間箍，但佢而家剝牙同con梁嘅日期撞咗，即係我冇得係剝牙前con到梁。係我衰，冇閘住佢話考慮下先

之前追po都見有人係伍到都箍得幾好，梁就好似話唔係好明佢箍嘅schedule

咁我應該cancel梁嘅consultation直接去箍伍，定con咗梁先再決定？ 求指點迷津

打唔打應該牙醫決定？
同埋應該睇你突幾多 問下牙醫打同唔打會差幾多

拉力過到咪斷 冇事㗎 醫生建議三至四個鐘換

你咁懶 唔好箍啦

我係一個月換一次架
每次覆診先上過條新
我問左診所話可以等到我下星期覆診先搞

我牙醫話唔洗 不過話我覺得唔夠入可以打
打同唔打差幾mm啦

Consult多幾個牙醫再決定 費時遲啲先嚟後悔 consult過梁達志 好似冇自鎖 一去到檢查完就報價 然後問你有咩問題 唔會主動同你細講treatment plan 問佢問題佢第一下會唉咗一聲先 唔知佢嗰日心情唔好定點 大概5分鐘就出返嚟 所以我建議除咗con上面嗰兩位醫生之外再搵多兩個問下意見

Btw你地一開始係拉邊種橡筋佢有分動物同數字
我複完診佢話keep住戴翻上次個隻
但俾我既係另一隻無咁大力既橡筋

咁應該真係好睇你個人preference
同埋可以睇下到時你個樣點 再同牙醫傾

唔係online test

箍自鎖嘅話有無貴幾多我都有識人係佢度箍
但佢都係箍傳統

Btw
建議Con多個
呢d錢唔好慳
否則con多個無壞，最多洗多少少錢
但剝咗牙就返唔到轉頭

你係咪去尖沙咀診所？

想打嘅話同醫生傾吓睇吓點
我果時剝牙打骨釘一齊整
一次過打針唔駛分咁多次
痛少d

我個牙醫係港島果邊架
你應該係想問樓主/我朋友？
我朋友就好似係喺尖沙咀果間箍
果時佢提咗吓，我都唔係好記得
淨係記得醫生個姓+專科

如果細細個就箍使唔使戴一世？

完左mid term去上箍 遲到少少

竟然冇自鎖 絲你幾時consult
我上次打電話book問咗句有冇自鎖㗎，姑娘話佢哋而家全部都係用自鎖

我冇問到自鎖幾錢，因為佢話佢少箍，咁我緊係揀傳統，佢熟手啲呀嘛
咁你個frd覺得伍點呀

咁好~因為我自己本身個嘴唇間唔中都會冇啦啦損咗，最少要兩個禮拜先好，驚上箍之後會刮得好驚

咁你最後去咗邊間

佢讚到佢好好咁
話態度好好
又溫柔
我就唔知係咪真係咁
佢講係咁講

Ps佢個case有磨牙，話都幾細心咁幫手refine

都真事真係幾好，又有耐性，係我驚俾咁多錢之前又箍得唔理想啫
新手好擔心

擔心正常呀！
不過consult多個會再保險d
你都好似係consult1次就即時出到treatment plan都幾快
我身邊幾個朋友去其他牙醫度consult
都要翻去2次先得

記得上年追post 好多人搵Mk鄧箍 近排好似冇咩人提咁 想知大家箍成點

兔仔最初 之後羚羊

我用緊鸚鵡，應該係最無力個隻

我新個啲都係 但我一開始上佢俾左Quail我
懷疑佢俾錯 咁我照戴翻鸚鵡算
但用過quail轉翻鬆真係好無感

moose，聽講算大力

等我睇下十，我次覆診會唔會轉有力啲嘅橡根先？
我係上箍後第一次覆診就上橡根，所以用最無力嘅先～

想問下你地點知醫生用左邊隻橡筋

我真係好後悔cool牙
洗左我十幾萬
曬左我咁多時間
我之前因為有事需要錢但拎唔出黎
望住排牙真係想死左佢

睇橡筋包裝，對返動物公仔隔離個名
原來我隻moose仔係extra heavy

固定器可以揀幾隻
有隻固定器係一條鐵線放喺牙嘅後邊

你箍咗幾耐呀？

你個case好嚴重 用咗10幾萬

大半年啦，九月第一次拉橡筋就用呢隻moose仔

之前喺紅磡區醫生洗好似$280

介唔介意講係邊個？

有無人箍過邵致勉
本身consult 完一間 但個醫生無乜點同我詳細傾

區光麟

佢會直接比幾包我

用retainer brite

企鵝，兔仔，羚羊
試過有排兔仔無貨轉左另一個牌子既海豹
羚羊真心痛到以為自己d牙就甩出黎

頭兩日帶羚羊打喊露差啲扯左隻牙出嚟
不過一個星期左右就習慣咗 牙窿收得好快

都幾貴

我上箍後第一次覆診姐係6個星期後就拉橡根

Consult完白醫生
X-ray果日會上埋上排牙箍
有冇人都係咁？

胡醫生收二次箍牙？我打去佢話唔收

powerchain仲痛過羚羊
但羚羊真係好大力
以前偷懶唔係成日戴所以郁得慢
所以醫生改比羚羊我

係

咁搞笑 一個排到一個唔收

我早幾個月去consult黃同胡都仲收架喎

岑consultation $500, 加x-ray加牙模就total $2300，鄧就好似係$300 齋consult

其實係點先要照x-ray加牙模？確定咗係嗰到箍先要？

你可以自己決定，照左再consult醫生就會睇得清楚啲 反正最後都係要照，我覺得可以揾一間照咗先 再拎去第二到consult

佢好似係有幫人箍damon既 不過就係睇佢覺得你適唔適合 冇得你揀 佢都有強調自鎖唔一定比傳統好咁囉

你預一半專科都唔收，要逐間打去問清楚

落左半年powerchain，近呢個星期先feel到咬合調整

Metoo

你打去嘅時候有冇問佢收唔收二次箍牙？我好似係九月尾打去

唔係白醫生，但我都係咁，consult完當日上埋上排

咁刺激咪完全冇心理準備

拉橡筋Feel到啲牙齒郁好開心

二次箍牙(想改善嘴突、露牙肉）醫生話只可以收入2mm 係咪應該唔好做

就嚟箍喇 好緊張

嚟緊要剝4隻智慧齒
上網睇過話有唔同風險 好恐怖 仲話咩一萬分之一機會率成世下巴麻痹
有冇過來人可以分享下

箍左半左年已經開始收窿
好似好快咁

我本身同你一樣好驚
但入到去 打完麻醉後 只係舊機啲聲令我好驚
個過程唔痛 過咗都唔痛（趁麻醉未過食咗1粒止痛藥）
4隻剝曬 全開刀剝
剝3次得1次面腫我都算好彩

有冇人一樣去咗smile direct club cool 牙？
3D scan 完而家等緊牙套

箍衰左唔好上黎問邊個醫生收二次矯齒

我唔會理佢啦梗係 已經箍緊

咁搞笑

如果唔係打手就搵定醫生執手尾啦

唔係呀？
錢都俾埋

好多成功案例喎⋯⋯人地撈得咁掂係有原因既
希望冇事啦

佢地個3D scanning 係幾先進喎⋯⋯
最主要係果兩隻仆街哨牙搞到我咁多年嚟都唔敢笑

上面條友做乜鳩 窮咪唔好箍囉慳果一萬幾千
一係你做打手都做好少少啦屌

好多成功案例呀
撈得咁掂有原因既
幾先進呀
2021年都黎緊仲用呢啲口吻hardsell

我屌你老母就真！搞到我認真咗，嘥我時間四圍揾連登定香港係咪有咩恐怖失敗案例 ( 原來題都冇人提過)

挑！原來依個係牙醫打手post 嚟我阻倒你地成班圍內打飛機咋？

其實依啲乜乜討論post 係咪全部都係有公司請人打飛機咖？WiFi router 果個討論post 又係咁( 嗌人咪再俾本地代理當水魚直接美國買其他香港冇入過嘅品牌router 會有班野吠你)

，local hk forum d 風氣都幾市井

講到咁恐怖，爭啲俾你班吹水怪嚇親

你地食相咁難睇，我就慶幸信咗Smile direct club 同佢哋美國本地合作嗰幾千個牙醫啦
你哋就繼續喺度自己打飛機啦下我唔會再入嚟
Smile direct club has partnered with Texas-based dental service organization DECA Dental and its more than 100 affiliated dental practices to give more consumers the option to begin a SmileDirectClub treatment journey in the dentist chair. The partnership with DECA Dental advances the SmileDirectClub Partner Network,

你又啱我係窮嘅。。
2020正行新車落地重要啱啱P牌真係隨時要拎錢出嚟賠俾人或者整車

呢個po冇人想知你架車 多咗
好行唔送

冇人話有人話想知我揸咩車喎
不過你班打手講到smile direct club 係窮人專用咁樣

我分享吓我有幾窮姐

唔需要你分享 冇人想知你有幾窮/揸咩車
留意返呢度係 「箍牙集中討論」
我尊重你嘅選擇去smile direct club
希望你啲牙齒整得靚仔返

想問銅鑼灣黃醫生約consult通常幾時先睇到第1次

笑到我癲
箍牙post冇啦啦po部車上黎

介唔介意講下邊個醫生
想搵多幾個可以二次箍牙嘅醫生做consult

曬車可以去汽車台
做打手就專業啲，定其實係高級黑？
真心嘅就祝你好運，有簽一堆笠到落腳嘅文件？

巴打⋯⋯萬幾當跌咗 唔爭在俾多少少去搵個牙醫consult下 箍invisilign 啦

可以呀 留tg
當初我冇介紹人 唔知有咩優惠 而且個時覺得自己個case唔複雜 好快決定箍
建議您可以consult多幾個再考慮

佢隊部iPad過嚟我咪簽囉
睇完你個臥底片段之後搞到我都唔知用唔用個牙套好
可能真係當跌咗就算

因為兩年前睇Hulu 成日見到佢啲廣告睇到好興奮
一知道香港有就第一時間走咗去

有冇人試過門牙墊高
真係好撚辛苦呀
後面大牙又咬唔到
食乜都冇味
講嘢又因為兩舊濕鳩膠搞到癡脷筋

仲要戴幾耐

我前日去完consult
果日唔會做x-ray,但姑娘同我做左3D screening
我嘴突 露牙肉
佢叫我打4粒骨釘
最後報價陶瓷牙箍55000+骨釘5000+retainer 5000
比我想像中平
但姑娘同我講下次去照X-ray 可以上埋上排牙箍
有冇人都係咁？ 好似好快咁

我墊緊
係食麵咬唔斷,其他冇咩影響

拉橡筋其實好有用 牙齒會郁得快啲
俾心機拉啦

追追吓po無啦啦有架車 心諗jm9

成日唔戴或戴唔足咪拖慢進度愈箍愈長時間
我每日要戴廿二個鐘加換3-4次，除咗刷牙同食野都一定會戴，有時食飯都會照戴

如果唔戴橡筋無影響嘅就唔會叫你戴啦乖乖哋跟醫生指示做，起碼就算結果唔係預期咁都唔係因為你偷懶導致嘅問題

真係睇醫生手勢

你啲牙近唔近神經

讀緊，讀完，讀完做咗幾耐都有分別嘅
你應該係同上面架車個情況更易/差唔多
就睇你點揀

今日終於俾個retainer我喇，但開頭要戴3個月先，日日夜夜咁戴
之後覆診睇情況就可以減少戴嘅時間
醫生話個retainer跟我成世，唔好唔見。

咁我都係當佢普通科黎睇，冇好大期望佢已經係一個專科，純粹分享，如果佢真係專科都唔會係呢個價錢

我以為自己入錯post差啲上一頁
條友做乜鳩

咁都有嘅？咩醫生嚟㗎
介唔介意po相 你覺得點解唔靚呀

所以呢度咪咁多人箍完invisalign都要二次矯齒去返搵專科執毛尾
但講真你真係唔算複雜case，有冇可能話幫唔到你，門牙只要拉返上一邊就已經會好好多

死都話唔收貨囉，唔知你入邊啲牙咩情況啦，但連門牙都上下左右不一點見人

要等啲牙移動到岩嘅位置先得，就算呢刻合得埋，繼續移動之後又會分返開，咬到又咬唔到不停變

可唔可以加埋我我都二次箍牙

早幾日好似見有巴絲話有嘢食跌咗落牙窿了得太大力搞到滲血 我剝完兩個星期諗住傷口已經埋口 浪口又浪唔走粒飯 然後頭先手賤拎牙縫刷輕輕了粒飯出嚟 點知粒飯一郁個牙窿就滲血 唔敢再搞佢了

專科都未必肯 仲普通科

覺得咁樣似倒及多過正常喎

睇啲牙膏廣告定係箍牙廣告
啲model 啲牙都唔會牙尖對牙尖...

下
正常咬合點會上排牙掂正下排牙呀
應該係上排蓋住下排牙1/3度

呢隻係咬合不正喎

呢個係箍牙廣告阿🙈我見我fd都箍到咁 以為正常係咁🙈

明啦 係我一直get錯左 不過同左醫生講 佢即刻幫我落2粒骨釘拉

我見係箍牙廣告 以為咁係好

今日去左睇xray 都唔知自己原來有智慧齒

有冇箍緊隱形
你地平時番工出去食飯會唔會入廁所除
我箍左半年都未試過咁麻煩 一直都係用張紙巾1秒除左落嚟搞店

想問大家上箍會唔會請假去

你cool左牙之後咬合唔係應該好返？
瞓覺磨牙其實係咪控制唔到/冇得改善？
比着我真係唔夠膽返大陸整
佢仲推介人哋返大陸整牙係一世㗎嘛 大陸都冇信心保證

我個陣係請病假，可以叫醫生開張病假紙比你

係咪箍Invisalign?
我見d 人好似好難除落黎

係
係頭幾次唔慣會難d，之後搵岩個位就一下除左落黎

Ching 箍緊覺唔覺得痛？
你要箍幾耐？

完全唔痛
可能我唔嚴重，包裝寫戴24個牙套（唔知洗唔洗加）我諗1年都唔洗

你箍幾錢？

你應該係撞死咗隻牙，要杜牙根

有個難題想大家比啲意見
係某集團箍到最後一個箍(Invisalign)，又係發覺無剝牙做唔到改善咀突既問題，我就想剝牙再箍
佢地推薦另一位醫生比我，但收70k，我真係負擔唔到，諗住自己出去揾其他醫生
但我已經後俾左retainer錢，如果應該點樣傾退返retainer錢？

倒左模喇？
應該拎唔返啦 你唯有問下

未倒，下星期先做

各位有無4萬/樓下既牙醫生介紹？九龍香港區，真係好灰，求救

唔知你咁樣算唔算二次箍牙
如果count就難啲4萬 爬完文打去問吓囉

排牙移動過就已經算二次架啦，只係第一次冇剝過牙會好啲

其實點解第二次會貴啲？
因為有責任 覺得執手尾？

可能麻煩啲 啲牙醫都唔想接咪推高個價等人知難而退

其實箍牙本身就係違反自然，第一次箍牙移動過每隻牙由亂排到齊，到第二次再箍，醫生已經少咗好多位去移動甚或乎已經冇晒位，口腔唔係彈弓唔係你話放大縮小就放同縮到，加上箍牙其實好傷，專科要賺錢有幾難，佢都無謂箍得你唔好會影響自己招牌～

不過你第一次冇剝過牙好好多，起碼今次佢可以剝牙偷位再去移動你啲牙

有個問題想問下咁多位 Ching, 我有個朋友喺大陸都箍牙,但因為封咗關返唔到去複診,差唔多成年冇換過橡筋,依家見到佢條橡筋啡色😂想問吓有冇牙醫會肯收費幫佢換下橡筋？

排牙成年冇換過橡根同鐵線其實同冇箍冇分別，不如諗下搵牙醫接手箍牙算啦

荃灣區係咪有韓醫生同邱醫生箍牙係ok?
有無人知佢地全名, 想搵佢地consult比較下先決定

墊高咗啲牙 一咬埋就痛
感覺成個月唔洗食嘢了

個線尾拮到牙肉好很痛

想搵伍富山箍牙 佢有幾個診所 有冇人知道荃灣同尖沙咀有冇分別 價錢同服務時間會唔會有分別

佢診所有介紹人優惠
同埋佢診所加加埋埋好似都平啲
但係去醫院就冇

準備箍Invisalign 等緊3d 動畫
上排牙隻智慧齒成日攝野食 清唔到

我諗住俾佢拮多排睇吓點先咁講好似好撚基

我有買
我果隻佢話BB, cool牙同長者都用得

我有買但冇用過，太懶啦咬唔到就吞落去算

我上箍後第一次覆診有上埋最後一粒大牙，智慧齒就冇上

你啱啱上箍？耐咗就習慣，到時成隻雞啃同食海鮮都完全冇問題

菜真係難搞，我本身要食好多菜，但箍咗牙之後變到好少食菜同怕鬼左

有 所以要定期洗牙

我由佢吉 吉到起左枕就唔痛

你地會唔會食得好慢 我食碗譚仔食咗一個鐘 我同人出街食飯唔好意思要人等埋我

食嘢真係慢咗，lunch time同同事出去食飯真係好尷，人哋食哂望住我咁，唯有再逼自己食快啲

係呀

冇呀

我都係本身食野都慢 上左箍仲慢
唔想Lunch time成日要人等我
有時攝曬啲野食係兩邊好唔自在 要撩下先再食得

一開始啲嘢食攝晒喺兩邊都會清潔完先再食，但慢慢已經慣咗，而家會由係咁易用條脷整出黎，整唔到就由得喺入邊食完餐飯先一次過清。

屋企就方便好多用水牙線一次過沖晒出黎，但返工真係煩啲，用漱口水漱完口都覺得好污糟

我試過成個星期晏就淨係食粥

我都係聽大家咁講
由佢吉
無一開始咁難受

我係上箍頭兩個星期先唔係幾食到嘢
之後乜都照食,成隻雞脾照咬

食下薯蓉蒸水蛋同豆腐
甜食就蛋糕雪糕同布甸

成日食粥好難捱
我食左雪條同奇異果

屋企通常煲白粥 蒸水蛋 豆腐 食咗成個禮拜 之後寧願痛都死唔食呢幾樣野

最慘係屋企人當正你係病左 煮啲粥都冇味

大家用邊隻水牙線

南瓜粥是常識吧

係咪你d牙石洗走左
D黑三角露番出離睇落好似牙肉萎縮？

唔食南瓜

好煎熬

啲菜攝落牙縫

西瓜 橙 啲渣又係

依家用果汁機打碎飲算

me2，好鍾意打碎西瓜汁黎飲

絲打用緊邊隻水牙線？喺香港買定上網買？

好撚慘 我又係犬齒爆牙 隻牙兩個月就落返嚟
而家勁齊

有冇人箍牙中途/拆箍時牙齒有內傾問題？
後期拉橡筋的話有冇機會會拉返正？

琴日拎左固定器 帶左一晚發現帶固定器仲辛苦過箍緊嗰陣 有冇人都係咁

有無人講下剝牙（唔係智慧齒）會唔會比醫生紙架？

我之前剝牙醫生有問洗唔洗要，不過我本身就放假所以冇拎到

剝一隻都有？

我個時剝兩隻
我諗你要求想要嘅診所都唔會話唔比嘅～

因為琴日剝左2隻
之後剝1隻
想知會唔會比姐

啱啱覆完診，換咗好粗嘅鐵線，一行出診所隻門牙已經郁咗唔同咗位，又要食一個星期粥豆腐水蛋乜乜乜

一向都話呢D無牙醫跟既療程係信唔過, 牙齒有事個陣就唔係萬幾蚊搞得掂, 你自已考慮清楚啦

箍牙大概會痛幾耐？

咁就算我果間得都guarantee 唔到你果間都可以嫁

我箍左差唔多兩年 痛嘅日子我本人黎講唔多過一個月
但呢啲感覺個個唔同唔知你問黎為乜

我係連杜牙根都怕既人
所以問下先

有冇人知啲鐵線繞到成條彈弓咁係點解
返去一照鏡嚇親 繞到咁

係咪呢啲？

唔係計時間 係睇你上下排牙移動進度去決定

垃圾黎
利申係專科箍牙姑娘

佢地有得退

唔洗咁認真覆條車王

屌 車王

我冇嘴突問題
所以冇落
如果棚牙冇咩問題
搵佢箍都ok

唔一定 我有朋友係專科箍
條友越箍越hea
早過我半年上箍 到而家都未拆得

我有用較剪，成日都拎出黎用

終於的起心肝箍牙 今日剝完牙想問下之後個幾日都係咪要食流質野?用飲管食野?

我都係 成日ff好想要個私人廁所

唔好用飲筒呀,個吸力可能會令傷口埋唔到/出血

我都係，我盡量行出去，去第層少人廁所刷

收到

可能係掛 但覺得牙肉後退咗

新朵笑到仆街

發覺兩邊牙唔太同步收入去下星期覆診問問先

我而家每次覆診就換一支牙刷，咁就大約兩個月，軟毛牙刷真係好易wea晒

有冇屯門箍牙醫生介紹？想箍傳統箍，普通專科都可以。

有深咬問題去箍牙，好驚深咬越箍問題越嚴重。醫生話箍咗一排再睇情況落骨釘
有無巴絲可以分享下深咬去箍牙嘅經驗，thanks

咁真係誇左啲，姑娘話我兩個月已經算換得好密

係！我上網睇話係用黎迫大條縫
望完其他人落彈弓嘅樣我發現我得一條短嘅係側邊已經落得好美觀 好彩我得一粒牙係後面

我剝完牙第二日已經去咗食炸魚薯條同打邊爐

咁撚癲

幫我同你朋友講 冇

老老實實 去consult 之前係咪 最好拔埋智慧牙先？

我喺自己位除算
反而想知你地出街食會唔會搵廁所刷牙先帶返個箍
定用完牙線就帶
疫情期間唔想入廁所除口罩

我見我朋友戴同除都係係位用張紙巾一下就搞掂
就算食完野飲完咖啡/茶 都唔會特別刷牙/用牙線

宜家特別容易流口水

屌你信網民都唔信醫生

所以我想問箍到一半想轉牙醫有咩好介紹?有無牙醫會接依啲case

但箍牙真係咁 唔係耐就叫好

我以為我得罪過佢佢先咁對我

原來對個個都係咁

唔知女仔入去會唔會好啲呢

每次入去瞓低啦 箍箍下升高返凳

升高完佢已經走左真係好on9

Btw我同你一樣係冇進度嘅

希望真係好似你講嘅咁啦

箍就嚟半年都無上門牙嘅箍, 淨係落咗側邊牙嘅power chain咁耐都係零變化..啲牙洞仲好似大咗

我唔知佢進度有冇過慢 我係指入去整3mins就走呢件事係唔出奇

我係四萬蚊

究竟係咪海鮮價架

Con佢嗰時佢都講解得幾詳盡 唔似趕時間咁

之後覆診你可以睇返唔同既留言

上面巴打 我 幾年前既留言都有呢個情況

唔知係咪關人既事啦

我唔覺得佢係收完錢態度就唔同

但次次急急腳走真係好on9你覺得一日答幾十次一樣既問題好煩你都要答架醫生

五個月喇

追咗小小文

同你一樣5個月 覺得佢俾錢前後感受差好遠好hard feeling

之前已經好hea嘅感覺, 今次直情我未起身已經唔見人如果唔係係牙科診所我諗我應該會爆氣

每次去都只係轉橡筋(唔係拉緊個隻)啲牙無變不得止 啲牙洞連合埋小小都無

有冇人箍過佐放梁遂x

有無巴絲知

咁你地換橡筋 換完有無feel到牙齒好酸痛先

5個月都無換過鐵線咩？例如幼轉粗

我覺得
最後都要剝架啦
睇佢生唔生得正
會整亂你箍好或者箍緊既牙
剝左佢費事煩

都係，穩陣d

有冇人試過smile direct club

包三對retainer都抵

想知你地再箍係搵邊間
我都想再箍

無都係嘢照食咁

我都好想感受下箍牙嘅痛 至少真係箍緊

點解呢排每日都有人問
如果你唔係打手 你追上少少應該都知發生咩事

係呀淨係換咗箍住粒粒啲橡筋

兩三個月前好似有換到鐵線嘅

冇嘢需要準備㗎
有錢就ok

咁除左換橡筋 有無加啲鐵絲圈圈圍住啲粒粒呀？
無理由做咁少野仲要係專科
你地有無每個月影相自己record 返
應該點都有啲變化架喎
照計頭幾個月啲牙suppose係郁得最快/明顯

箍牙頭幾個月係由幼鐵線慢慢換粗線
可能唔會每個月換啦 等牙適應下
但係唔會3個月都用同一條線

FYI我自己case

點解唔好做Zxxxxx嗰d?
我又係無戴固定器d牙走位，問牙醫佢叫我做zxxxxxxx 嘅
（利申：無追post）

你問邊個牙醫？ 開個名黎聽吓

點解咁問？

冇 少聽牙醫會咁講

有無巴絲箍緊伍富山
求做介紹人

得閒就影張相 對比下
睇住自己嘅轉變真係好開心

佢唔係用自鎖咩 粒粒上面應該冇橡根
我箍左佢2個月 2次覆診頭幾日都好酸
以家前面啲牙其中一條牙罅都見到有1mm 闊
其他牙罅郁得冇咁快 但係有啲用牙線時明顯感覺到容易左sir入去
我唔知咁進度算快定慢啊

應該係剝牙後箍左1個月先岩
即係上左power chain 1個月
岩岩覆完診

我都con過荃灣梁醫生
見到好多呢D評價無揀到佢
最尾寧願俾多D錢揀第二個，而家箍得好開心

爬文
睇下杏林在線
有一集就係叫人唔好用zenyum個d

我一開波已經用勁粗既鐵線
不過我個陣係二次箍牙
所以要盡快將d牙移返正先做到下一步
我自己就最多2個月換一次鐵線
開頭會換密d 每個月都換一次
唔係既話鐵線會唔夠力
到後期stable 左就2個月一次

箍咗五個月 約莫每兩個月就換一次樣嘅線但完全無大家口中嘅酸軟感 啲牙洞亦小小都無合返埋

清箍緊邊個

棚牙無咩問題就唔箍啦

無呀 啲牙肉損咗算唔算

已經想問好耐每次佢都急急腳走 叫都叫唔到一係就好hea咁覆

咁你換power chain有冇越換越短
我上次6格變5格
如果有短到 咁啲牙應該郁緊既
但少到見唔到

Ching 我岩岩睇完蘇麗英
報比我鋼54000+4600 retainer
你係咪都係呢d價位呀？

我第一個月已經收左少少
早兩日換左線收得多左
用條利去頂feel到收入左

俾著我
一定下次復診上張凳即刻問
等佢答完你先擘大個口
費事整完佢都閃咗

過兩日可能打電話過去問下不過我諗都無乜用架啦

其實都有hi邊問過 但佢都只係話箍緊啦同幫緊你幫緊你無分別

我想問假哨牙係咪其實即係骨性暴牙

有無人有睇過邱X寶？想知道佢為人點樣
我上個開始喺佢度上cool 下個月複診

想問問佢收費幾銀

我有搵佢consult 第一次未報價
之後轉左第二個醫生蘇麗英
咁睇邱家寶都幾貴
本身63000包唔包retainer ?

我都覺得幾貴 但我之前已經consult過其他牙醫 eg 中環李X信 要成8萬所以費時再consult其他牙醫 畢竟想快啲開始 快啲搞掂
唔包retainer呀
但好在佢同埋啲護士而家啲態度都算幾好 有問題打俾佢哋都會好friendly咁打我

on9 語音輸入 **答我

8萬

咁邱個邊retainer 一副幾錢呀
之前有ching 箍邱都係淨鋼 60k
D姑娘係幾nice 我係咁改期都冇話我

我今日consult 蘇麗英 54000+4600 retainer
決定左係蘇個到箍

個陣你第一次consult邱係咪都係影影相 做下牙模就完左
我呀媽唔多like佢第一次consult 佢冇乜點講我個case

係呀中環價係咁 如果要陶瓷佢話要上9萬
係呀邱啲姑娘好nice好有耐性但係我唔記得左retainer幾錢 下次我再問下

你本身個case嚴唔嚴重？五萬幾係咪都算係咁

我第一次唔係搵邱而係搵李惠信 嗰時我睇佢係因為本身普通科轉介專科
佢consulting都貴撚過人 要$4000 做完之後就攞住佢張信同埋x ray搵外科醫生同埋邱傾 最後先決定搵邱
但邱都係就咁睇睇我啲牙 循例收左我$1000
係呀佢講野係串串地 有啲人可能唔太鍾意

幾時開始收牙洞先?
我「只」用powerchain收牙洞，每月剪線0.5mm

蘇麗英話我case唔大問題
我側面咀突
話我假哨牙
個個箍牙既朋友都話我60k貴
但我怕普通科會箍衰要執手尾 所以寧願箍專科

4000 consult 好貴
平時d人講幾百蚊/免費consult冇呢隻歌仔唱
咁你睇左幾轉醫生都應該搞左一兩個月
你問左邱retainer 幾時話我知呀

好呀我下個月尾複診問下
係呀屌 我consulting剩係搵左佢地兩個都用左幾千蚊 外科手術之前又要我照多次x ray（佢話要照埋360度x ray 亦即係略水）加加埋埋consulting手術費 未開始cool都已經上萬

我啲frd子兩三年前cool最多4萬 有個四年前去工聯會cool兩萬幾已經可以埋單
可能而家真係貴左

有冇人剝完牙發燒？正唔正常嫁？

講笑咩，用工聯會同專科比

格下價啫 當然無得同專科比啦當然 而家免費比我去都唔去啦

有啲人剝完牙真係會發燒
不過通常好快退 可能第二日就退
我就淨係頭痛左成晚不過好快就正常食到野
太耐唔退就去睇醫生啦巴打

我追post啲cm話好差

我想問除箍之後啲牙會唔會彈返開少少？
我剝咗四隻牙箍，下個月除箍啦，但好似箍得太入咁好奇怪想個咀凸返啲啲比例會好啲

應該唔會，有固定器，
彈返開可能會有牙隙

收到
你個傷口幾時好？

唔係

點睇將軍澳卓傲premier smile

到底tw 梁xx 幾時先上前排啲cool 架。啲牙好整齊都唔上

我前排牙亂到仆街都唔上 後排牙整齊到死就上ching係係同我都應該有排等

真心 你比錢嘅點解要驚

至少要求退錢 一直冇進度你排牙喺唔喺佢度都冇用啦

追咗咁耐po發現佢對個個客都咁究竟佢搞乜撚嘢

我都想要求退錢 唔知得唔得

會唔會你哋幾個一齊踩上去同佢理論有用啲

你搵啲巴絲一齊囉 我都唔知你地可以點
不過覺得一定要做野 拎番啲錢轉個醫生都好啲時間好寶貴

我屋企人話佢再hea覆同無合理解釋 就去消費者委員會投訴

幾好 不過你自己都要硬淨啲啦

其實第二日已經好好多 但穩陣起見就食住啲麵先
第三日開始已經食得扒果啲
不過我係剝左一邊牙先 仲有另一邊咬

Diu 支持啊 真係一啲醫德都冇

醫生收左你固定費用
佢會想用最短時間幫你箍完搞掂個case咁先符合動機
所以我唔覺得佢係有心拖症
唔明你地點解覺得佢係特登拖

係囉
我之前個醫生都係上咗後面嘅牙箍先
收好咗個剝牙窿之後先再上前面牙
收窿大概收咗4-5個月(好似係)
嗰陣醫生解釋話唔上前面牙箍住
因為咁樣可以同時唇有力可以將啲牙向內推
的確又真係個咀越嚟越無咁突
不過我個醫生每次覆診都會影相做record
每次做完都會解釋進度同睇改變咗啲咩

會唔會係牙套臉？
塊面凹左 過段時間會好返

好羨慕
收費便變相冇服務，我地都明白既

最後兩句覺得你醫生都好有心

哦 我估可能係醫生想
借幾隻後牙去拉1隻牙
會快過拉前排牙
等後排唔會向牙郁

利申 9up，睇梁醫生啲巴絲試下打去問下？好過估估下

同意自己係佢到箍 暫時覺得進度ok
不過佢成日急急腳走冇機會問佢野又係真既
同埋暫時最多都係認為佢箍得慢啲
話佢冇醫德又好似誇張左少少
佢又唔係整壞左你隻牙
一係打去同姑娘講想知多啲關於進度既野
等佢mark返低
等醫生都知你想問佢野
叫佢下次覆診可唔可以預多少少時間

呢到仲有冇其他箍完佢既巴打分享下經驗

同感
唔好開名 之後會好full

今日複診等左個半鐘

牙套面應該都係左右啫
但前面都覺得太凹

我估係掛
追post睇話梁醫生用橡筋同power chain
聽醫生講咁樣係會收得慢啲
利申: 唔識 聽醫生講

其實不如下次去覆診
一見到梁醫生就直接問進度 唔好俾佢走咗去

我都覺得搵消委會或者組團問醫生，好似太激動咗啲，會唔會搞到醫生無心機箍落去。不如試下坐低之前問下醫生。

我搵第二個醫生，都係箍咗後面先，
不過進度應該有比呢度幾位梁醫生巴絲快啲，因為我第三個月開始都有排齊前面4隻牙，但未拉後。

啱啱睇完林榆芩段片 牙線果到佢係咁推platypus flosser

係咪真係咁好用

佢前一日冇打俾你 提你聽日要去診所咩？

傷口個血塊冇甩咩
我個傷口露左啲白色出黎

係咪啲姑娘搞亂晒啲booking 唔交代返

我又冇事喎
可能因為主要用另一邊 黎緊再剝都有啲擔心
基本上最痛苦係剝牙果一日

照去洗，牙醫會有方法，咁一定冇正常人洗牙咁乾淨但點都好過唔洗

換左粗鐵線 有時痛到好似成排牙要甩出黎咁正唔正常

冇話正唔正常喎 你覺得痛就搵牙醫同佢講
佢會幫你較番鬆少少

有冇巴絲箍過徐詠琦？

當你箍咗半年一啲改善都無 仲好似衰過以前咁我都唔想咁諗架

多謝ching希望下個月有屋企人陪可以得到個合理解釋

有冇係梁個度箍完嘅巴絲分享下

睇你接唔接受到痛 啲牙郁緊
但如果太緊嘅話 下次同醫生講啦

前日上咗箍 箍牙之前冇洗牙
唔包洗牙 要自己出去洗
想問箍牙嘅話大概幾耐要去洗一次牙？

過幾日打去問下但我覺得其實個度啲姑娘態度都唔係好好

想問下有冇人去過well conserve 泓康牙科箍牙？👋

半年至一年一次 depends on你點清潔

而家仲有邊間有洗牙服務？我嗰間疫情冇得洗牙

箍緊牙洗牙會唔會好痛 之後會唔會食唔到嘢

九龍灣個邊真係次次都係前一日會打黎提你幾點有BOOKING
如果係去都去九龍灣同大圍個間好似好D

唔知就咁book佢洗牙要排幾耐

唔會建議大家去等好耐

試過等超過1個半鐘

試過等兩個鐘 仲要頭一個鐘冇位坐

可以食完tea先再去坐喎

格黎高潔牙科好好！

痴撚線，time cost呀
其實佢做唔切就唔好接咁多客啦，每次都要個病人等咁耐都好辛苦姐⋯⋯

所以唔好再推

希望冇人推就少返人搵佢，咁你哋之後唔洗再等咁耐

戴咗鐵線固定器一個月左右
得閒有用保麗淨浸下佢
唔知最近係咪浸耐咗 個固定器啲鐵線好似生咗銹
唔係咁快要再整啊

1

我就算用retainer brite都有寫明有鐵線既唔可以浸超過15分鐘

佢好似唔洗牙 會俾第二個醫生做

因為疫情所以冇洗

想問下大家意見
我d牙少少唔齊 嘴突 露牙肉 但咬合果d都冇咩問題
而家consult左梁醫生同白醫生
佢地比既方案差唔多 都係剝四隻牙 加3至5粒骨釘
白醫生報價 陶瓷牙箍 加骨釘 同retainer 就 65000 一次比有95折
梁醫生報價 52000 轉陶瓷加5000 骨釘 2500 一粒
兩個都好專業咁
但分別就係下次去白醫生照X-ray 今個月就可以直接上上排下箍
但梁醫生 照X-ray 聽報告 最後上箍大概要到下年二月
想問大家係呢兩個醫生到箍成點?
仲有約覆診方面難唔難約？
因為我都唔細 想盡快上箍 如果大家係我會點揀？
唔該曬大家

如果你想想盡快上箍 咁咪揀快啲果啲

兩個牙醫價錢差唔多方案又差唔多
我會揀快d上個個

中環梁醫生呀 絲打箍緊tw 梁?

我都咁諗 唔該曬

箍緊中環梁，醫生同姑娘都好好，但愈來愈多人搵佢，雖然冇呢度箍某啲醫生咁話覆診要等個幾兩個鐘，梁醫生基本上約果個時間就入得，time management係好，但都覺得約時間冇之前咁flexible，我本身返工可以MA所以平日時間好就得醫生先易約少少，但聽呢度啲人講話要約星期六基本上冇咩可能，呢層你要諗諗⋯⋯

如果你急上箍，梁醫生要再等多三個月嘅，我都建議比多少少去白醫生度啦，time cost嘛，兩位醫生都好嘅，都係同一座大廈添

考慮完都決定白醫生
想快d上箍 仲有都唔想搞到大家好難先約到梁醫生覆診

上星期問左韓醫生話介紹人無優惠 因為3萬已經好平不過佢都幾nice 啲姑娘都好有禮貌

唔是掛 今日先consult完中環梁 未照xray所以冇問最快幾時上箍 原來要2月
本身報價仲比你貴幾千
等緊consult cwb黃但冇確實日子唔知幾時先排到我
睇唔睇白好?

我都係今日consult完梁醫生姑娘話上箍已經排到一月尾二月頭 仲要二月新年 可能好難約到時間

你都可以考慮白醫生呀 佢都好專業 姑娘都好nice
而且價錢都ok 同梁差唔多

啱呀～
真係愈早箍就愈早完，我都好後悔之前因為排第二個醫生做consultation搞到遲咗兩個月先上到箍

我又冇試過要等喎，仲試過早到咗少少有得早啲入，可能我bk四五點鐘呢啲時間，本身就唔會太full booking

白少啲人提 唔知手勢點
同埋你約白幾耐有得睇？

我果陣約左大概半個月就有得睇

想問下有冇邊間有得分期係好既

唔明你想問咩 分期點分好壞

我諗佢係問邊間有得分期而個牙醫係好既

伸手到呢

Cool牙呢啲嘢間間都有得分期啦 係咪好呢啲嘢睇個人點講俾你知

有冇人試過smile direct club?
見佢依加做緊promotion 有d想試

呢間嘢得閒就有啲打手走入嚟

上面有位人兄箍到貼埋架車出嚟，你睇返圖片模式追返上去就知咩事

盡快搵個牙醫洗牙，定本身一直有洗牙先冇洗？

岩岩墊高咗大牙... 又有幾日食唔到嘢...

試啦試啦快啲試呀

其實Zenyum係適合走左位 有輕微問題既人
價錢平好多😂

我有睇個集 佢唔係指個D無牙醫跟既自助式brand咩?
但據我所知 Zenyum係有牙醫跟wo

如果你用zenyum要搵牙醫要搵客服
同埋好似得三次

好多年冇洗過牙啦
個牙醫又冇叫我箍牙之前去洗，佢話佢嗰間而家肺炎冇得洗牙，咁我咪以為間間都冇得洗，就冇走去洗
而家驚會箍到蛀牙 所以想去洗一洗

有冇ching知道而家仲有邊間有得洗？
箍緊牙去洗會唔會好撚痛

打俾你附近嘅牙醫問下約最早，耐冇洗就實痛

另外怕蛀牙就唔好食咁多糖/各種糖製品
糖促進工業發展，但就威脅我地嘅牙齒

剝完牙 生飛滋 生到勁大 仲要唔好返 係咪因為有傷口起度

如果我就上箍 一個月前洗左牙 係咪就唔洗再係上箍前再洗架啦？

究竟呢啲自助箍牙請咗幾多打手

正常洗得乾淨係唔需要，之前檢查照片應該就有講口腔情況

唔好等啦，岑同白都好，冇謂為咗等一個醫生就拖多一兩個月（？）

陶瓷會唔太夠力？

有冇人剝完牙dry pocket?

巴打仲未好番？
我記得呢度之前有絲打試過

芝奶絲又係你
屌 上星期中剝完牙一直發低燒
打電話去問牙醫話傷口冇痛就冇事
睇個傷口又有啲灰灰白
上網睇dry pocket 會勁痛 我又唔係

係咪講緊我

Hi
定係你真係病左睇下醫生好喎

應該係

個陣係咪痛到仆街？傷口係點嫁？

已經被人的去做檢測隔幾日有結果

有冇清係梁苑莊度上箍
啲期好撚難約呀dllm

你要預左會爆血同埋有d痛

會唔會係哨牙問題所以唔夠力？
我兔仔牙用陶瓷三個月就拉平左

咁我會揀白因為有得揀隱式美嗰隻固定器

我個時剝完牙兩日後開始勁痛，係痛到半夜會起身個種痛，之後呢度有巴絲話驚我係dry socket，我就即刻去牙醫度睇，佢幫我傷口打針同開咗抗生素，食晒個療程之後就冇事，三日後都上埋箍～

其實冇上網啲相咁恐怖，我未算真係好嚴重，傷口冇流燶冇流血亦冇見到牙骨，但真係好痛，我係不停食止痛藥都冇用，我主要係傷口成唔到血塊，牙窿冇血塊塞住個傷口所以入面發炎～

星期六真係冇咩可能，除非早幾個月bk定，星期六本身淨係做得個三個鐘真係冇乜可能bk到，就算bk到都要等，因為勁多人排，所以我之後都約平日四五點冇乜人嘅時間就可以即刻入

祝巴打好運

咁痛 咁你個傷口係咪用左好耐時間好番？

啲時間好西 去到又等勁耐

有無ching知道邊度可以配隱適美固定器?
問定先，我醫生可能無

要問下先知 隱式美固定器
我估應該箍隱式美嘅診所都有

有無ching 睇過陳志廣
諗緊去consult

箍緊牙走去第二間洗牙會唔會冇咁好
箍緊嗰間洗牙好貴,唔知走去第二間洗佢會唔會唔太鍾意

有冇人知醫生摸牙根個動作係檢查啲咩

睇你牙骨夠唔夠厚有冇位比啲牙移動？

想問下白醫生係邊個？
前排con 左 卓振宇 開價5萬8
因為我骨哨 佢話要完美解決 要做手術
最我幫我整靚少少 有無巴絲有同一問題？

我都想問好似唔太好
但之前呢到個牙科姑娘話普通科洗牙其實好過專科
好似係咁唔記得

我嗰間冇洗牙要自己出去洗
另外我覺得普通科做開哩啲經驗都好啲

上面有人話去到二月，加上二月又新年啲期可能都好西

我都覺，普通科牙醫日日都洗牙又平啲，出去洗又有乜所謂

28歲先搞會唔會遲
牙好齊但嘴突

換個例子，28先黎減肥會唔會…

等第四波好d就去搞

其實唔會理 放心啦

Xray, Consult 1個月
剝牙 2個禮拜
上箍 1個月

你打去book定
揀邊個醫生就自己追post